歐盟外交官、加國領館職員旁聽

歐盟外交官、加國領館職員旁聽

【本報訊】黎智英保釋上訴案受到國際社會關注，亦有公眾人士前來聲援黎。早上8時半法院外已有近30人輪候公眾席，當中包括加拿大領事館職員及歐盟外交官、天主教香港教區榮休主教陳日君樞機等。散庭後黎智英被押上囚車返回赤柱監獄，支持者高呼「黎生加油」。

相關新聞：羅傑斯轟鄭若驊再次出賣港人

終審法院昨就律政司覆核黎智英的保釋申請頒下判詞，多名泛民人士到場聲援。社民連主席黃浩銘聯同成員「長毛」梁國雄在庭外舉起寫上「言論無罪、打壓可恥」的橫額；另有約十名建制陣營的組織成員在示威區舉紙牌及叫喊口號，有數十名警員在庭外維持秩序。

■加拿大領事館職員（左）及歐盟外交官（右）到法院旁聽黎智英保釋上訴案。夏家朗攝

逾30人排隊輪候聽審

上次聆訊有多名排頭位的南亞裔人士取籌後便離開未有聽審，旁聽人士昨日提早到場輪候公眾席，早上8時半已有近30人排隊，有人手持「釋放政治犯」紙皮文宣的躺在地上休息，人龍裏，包括加拿大領事館職員及歐盟駐香港辦事處副主任Charles Whiteley。據了解該歐盟代表上次因南亞排隊黨而未能入庭旁聽，昨日特意提早到場。

相關新聞：梁家傑：日後保釋需更辣條件

一名自稱「廢老」的男子昨早到場旁聽，他認為政府想殺雞儆猴，希望黎繼續堅持，「佢（黎智英）嘅公義自由、良知，所有香港人都會撐佢」。王婆婆則前晚6時便已排隊輪候。她舉起黃色雨傘及中英並列的「釋放政治犯」標語聲援黎，認為入場支持「多一個人好過少一個人」。

至早上近10時，輪候旁聽的公眾人士陸續入庭，有人舉起五一手勢，社民連梁國雄則高叫「釋放政治犯」，壹傳媒行政總裁張劍虹亦有到場旁聽。黎智英其後由囚車押送到場，並在六名懲教人員陪同下步出囚室。

法院最終裁定黎智英須繼續還柙，近11時，黎智英步出法院外上囚車，支持者包括王婆婆都高叫「黎生加油」，他們又安慰黎智英的家人，大叫「撐住」、「加油」。

■陳日君樞機提早到場輪候公眾席時看書打發時間。

■《蘋果日報》副社長陳沛敏（左）及蘋果動新聞平台總監張志偉（右）向載着黎的囚車揮手。

■王婆婆手持「釋放所有政治犯」的標語支持黎智英。

■黎智英的子女到庭旁聽。左起：長子黎見恩、次子黎耀恩及女兒。